let questions = [
    {
        question: 'Qual a via certa de administração dos medicamentos por hipodermóclise?',
        options: [
            'Endovenoso',
            'Subcutânea',
            'Intramuscular',
            'Intratecal'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Quais são os locais corretos da administração de medicamentos via hipodermóclise?',
        options: [
            'Deltóide, Vasto lateral, reto femoral, ventroglúeo',
            'Veia cefálica, veia basílica, safena magna, veia dorsal digital',
            'No tecido subcutâneo das seguintes regiões: Abdominal, torácica ( subclaicular), anterior e lateral da coxa, escapular e deltóidea',
            'Nenhuma das alternativas'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Hipodermóclise é uma técnica que consiste na administração continua ou intermitente de soros e medicamentos no tecido subcutâneo (camada mais profunda da pele e irrigada por capilares).  A afirmativa acima trata-se de um relato:',
        options: [
            'Verdadeiro',
            'Falso'            
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Assinale a alternativa correta',
        options: [
            'A região abdominal suporta até 2000 ml/24 h',
            'A região toráxica ( subclavicular) suporta até 300 ml/24 h',
            'A região deltóidea suporta 350 ml/24 h',
            'A regiçao escapular suporta até 1000 ml /24 h'
        ],
        answer: 3      
    },  
    {
        question: 'De acordo com o protocolo institucional qual o tempo máximo de permanência do cateter por hipodermóclise?',
        options: [
            '72 horas',
            'A critério do médico, pois depende do quadro clinico do paciente',
            'A critério do enfermeiro, pois é necessário avaliar o dimensionamento da equipe',
            'Até 7 dias'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Paciente N.P.P, 78 anos, diagnóstico de neoplasia mamaria. De acordo com o quadro clínico atual encontra-se em fase ativa de morte fazendo uso de sedação paliativa via hipodermóclise. Percebe-se que o local de inserção do cateter apresenta os seguintes sinais flogísticos (calor, rubor e edema). Diante do exposto qual a conduta certa a ser tomada?',
        options: [
            'Instalar o medicamento, pois se trata de uma sedação',
            'Instalar o medicamento e notificar o evento',
            'Não instalar o medicamento e esperar os sinais cessarem',
            'Acionar o enfermeiro para ser realizado a troca do sitio de acesso, sacar o dispositivo que apresentava tais sinais flogísticos e posterior notificar'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Avalie a seguinte prescrição médica: Iniciar em BIC 1000 ml de soro fisiológico 0,9 % via hipodermóclise em 24 horas. Ao chegar no leito do paciente percebe-se que o enfermeiro puncionou o cateter por VHD em região lateral da coxa esquerda. Diante do exposto é correto afirma que',
        options: [
            'Pode-se administrar a solução cristalóide, pois de acordo com as recomendações o local suporta a quantidade de volume no tempo determinado',
            'É necessário sacar o acesso e puncionar em outro local',
            'É necessário sacar o acesso e notificar o enfermeiro',
            'Nenhuma das alternativas citadas acima'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Avalie as imagens abaixo, perceba que ambas se tratam de uma punção em região deltóidea porém uma delas está incorreta. Diante do exposto assinale a alternativa correta:',
        options: [
            'A punção em ambas imagens estão corretas',
            'A punção na imagem A está incorreta e da imagem B está correta',
            'A punção na imagem B está incorreta e da imagem A está correta',
            'A punção em ambas imagens estão incorretas'
        ],
        answer: 2,
        image: 8
    },
    {
        question: 'Observe a imagem abaixo, perceba que existem duas informações ocultas. Assinale a alternativa que completa as informações da imagem:',
        options: [
            'Região escapular volume até 1500 ml/24 hs',
            'Região escapular volume até 500 ml/24 hs',
            'Região escapular volume até 150 ml/24 hs',
            'Região escapular volume até 1000 ml/24 hs'
        ],
        answer: 3,
        image: 10       

    },
    {
        question: 'Assinale a alternativa correta com o que diz respeito a um dos cuidados de enfermagem referente ao local de punção por hipodermoclise:',
        options: [
        'É recomendável a troca do local de punção a cada 7 dias (ou antes na presença de sinais de inflamação local)',
        'Na Rede de Hospitais São Camilo, a punção por hipodermóclise é realizada exclusivamente pelo Enfermeiro',
        'O novo local de punção deve se localizar a uma distância mínima de 5cm do antigo local. Após o intervalo de 7 dias e na ausência de sinais flogísticos, o sítio de punção anterior pode ser novamente utilizado se necessário',
        'Todas as alternativas estão corretas'
        
      ],
      answer: 3
    },
];